[{
    "them": "Тема №1: Означення множення",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Назви компоненти множення $$45*4 = 180$$.",
            "answer": ["множник 45, множник 4, добуток 180", "доданок 45, доданок 4, сума 180", "зменшуване 45, від’ємник 4, різниця 180", "ділене 45, дільник 4, частка 180"],
            "correctAnswer": 0
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Встав пропущені слова: Добуток натуральних чисел  $$а*b$$ означає ________, яка складається з b ____________, кожний з яких дорівнює а.",
            "answer": ["множник, множників", "суму, доданків", "добуток, чисел", "додавання, добутків"],
            "correctAnswer": 1
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "Виконай дії: 3 кг 200 г • 8 =",
            "answer": ["4 кг 600 г", "3 кг 1600 г", "25 кг 600 г", "24 кг 200 г"],
            "correctAnswer": 2
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №2: Множення на 0.1",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Встав пропущені слова:\n $$а * 1 = а, а * 0 = 0$$.\n При множенні будь-якого числа на одиницю одержуємо те ______ __________, яке множили. \nПри множенні будь-якого числа на __________ одержуємо нуль.",
            "answer": ["також одиницю, нуль", " нуль, нуль", "будь-яке число, одиницю", "саме число, нуль"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Обчисли усно: \n $$252 * (1000-999) =$$",
            "answer": ["252", "251 748 000", "252000", "252999 "],
            "correctAnswer": 0
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "При яких значеннях a рівність правильна? \n $$1) a * 9 = a; 2) a * 0 = a; 3) a * a = 16; 4) a * 1 = a.$$",
            "answer": ["Відповідь: 1) 0;  2) 0; 3) 4; 4) будь-яке.", "Відповідь: 1) 0;  2) будь-яке; 3) 4; 4) 1", "Відповідь: 1) 9;  2) те саме; 3) 16; 4) 3", "Відповідь: 1) 1;  2) будь-яке; 3) 4; 4) 5"],
            "correctAnswer": 0
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №3: Множення в стовпчик",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Виконай множення в стовпчик: \n $$4751$$ \n $$38/$$",
            "answer": ["174138", "177438", "інша відповідь", "180 538"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Виконай множення в стовпчик: \n $$451$$ \n $$307/$$",
            "answer": ["758", "1517", "138 457", "137157"],
            "correctAnswer": 2
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "Виконай дії в стовпчик: \n $$100+2900 * 420$$",
            "answer": ["121900", "1218010", "1218100", "1260000"],
            "correctAnswer": 2
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №4: Збільшення в b разів",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Учень дістав з копілки копійки і купив у магазині собі зошит та олівець. Олівець коштує 60 коп., це в 6 разів дешевше, ніж зошит.  Скільки копійок коштує зошит?",
            "answer": ["66 коп", "10 коп", "54 коп", " 360 коп"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Чи завжди від множення натурального числа на b це число збільшується в b разів?",
            "answer": ["Так", "Тільки якщо множник b більший за 1", "Ніколи цього не може бути", "Не знаю"],
            "correctAnswer": 1
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "Як зміниться добуток двох чисел, якщо: \n 1) один з множників збільшити у 7 разів; \n 2) один з множників збільшити удвічі, а інший — утричі.",
            "answer": ["1) збільшиться у 7 разів; 2) збільшиться у 5 разів", "1) збільшиться на 7; 2) збільшиться у 6 разів", "1) збільшиться у 7 разів; 2) збільшиться у 6 разів", "збільшиться у 42 рази;  "],
            "correctAnswer": 2
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №5: Переставна властивість",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Обчисли зручним способом усно \n $$500*19*2$$",
            "answer": ["19000", "20000", "15000", "інша відповідь"],
            "correctAnswer": 0
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Обчисли зручним способом усно \n $$8*115*125$$",
            "answer": ["інша відповідь", "115000", "94600", "4000"],
            "correctAnswer": 1
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "(Усно) Спрости вираз $$4*х*250$$  та знайди його значення, якщо $$х = 37$$.",
            "answer": ["2400", "3700", " інша відповідь", "37000"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №6: Сполучна властивість",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Обери формулу до правила: \n Щоб добуток двох чисел помножити на третє число, можна перше число помножити на добуток другого і третього чисел.",
            "answer": ["$$а * b = b * a.$$", "$$(а + b) * с = а * с + b * с.$$", "$$(а * b) * с = а * (b * с).$$", "$$(а - b) * с = а * с -  b * с.$$"],
            "correctAnswer": 2
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Вкажи в яких прикладах при наборі допущена друкарська помилка. \n 1) $$14 * 5 * 7 * 20 = (14 * 7) * (5 * 20) = 98 * 100 = 9800$$; \n 2) $$1200 * 30000 = 12 * 100 * 3 * 10000 = (12 * 3) * х * (100 * 1000) = 36 * $$\n$$ 1000000 = 36000000$$. \n 3)$$7 * х * 9 = (7 * 9) * х = 72 * х = 63*х$$; \n 4)$$8 * a * 7 * b = (8 * 7) * a * b = 56*a*b$$.",
            "answer": ["в першому треба множити тільки по порядку, починаючи справа", "в третьому і четвертому", "в третьому, треба повторити таблицю", "в другому і третьому"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "Обери числовий результат кількості підручників у п’ятих класах: \n У школі п’ять п’ятих класи. У кожному класі навчається  а учнів. Кожний з них має по b підручників. Склади вираз для обчислення кількості підручників в усіх п’ятих класах. Обчисли цю кількість, якщо а = 20, b = 9.",
            "answer": ["900", "180", "5аb", "інша відповідь"],
            "correctAnswer": 0
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №7: Розподільна властивість",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "$$(а + b) * с = а * с + b * с$$ \n Обери назву властивості множення",
            "answer": ["переставна", "розподільна", "сполучна", "комунікаційна"],
            "correctAnswer": 1
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "З двох міст назустріч один одному одночасно виїхали два велосипедисти та зустрілися через 2 год. Знайди відстань між містами, якщо øвидкість одного велосипедиста була 12 км/год, а іншого — 18 км/год. Обери правильний та ефективний розв’язок.",
            "answer": ["$$12 * 2+18 * 2=60 $$(км/год)", "$$12 * 2+18=42$$ - відстань", "$$(12+18)/2= 15$$ год", "$$(12+18) * 2=60 $$(км)"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "Знайди зручний спосіб обчислення та обчисли суму. \n $$1+2+3+…+9+10=$$",
            "answer": ["$$(1+9) * 5+10=60$$", "$$(1+10) * 5=55$$", "$$ (2+3)+(1+9)+10=25$$", "інший спосіб"],
            "correctAnswer": 1
        }]
    }]
}, {
    "them": "Тема №8: Множення на розрядну одиницю",
    "questions": [{
        "point": 2,
        "questions": [{
            "question": "Летючий корабель летить зі швидкістю 590 км/год. Яку відстань він пролетить за 10 год?",
            "answer": ["2950", "11800", "3933", "5900"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }, {
        "point": 4,
        "questions": [{
            "question": "Обчисли зручним способом, міркуючи  за зразком: $$48 * 25 = 12 * 4 * 25 = 12 * (4 * 25) = 12 * 100 = 1200$$ \n\n $$800 * 125=$$",
            "answer": ["100000", "50000", "10000", "інша відповідь"],
            "correctAnswer": 0
        }]
    }, {
        "point": 6,
        "questions": [{
            "question": "Винищувач, Боїнг Х-43, який перевищує швидкість звуку практично в 10 разів , летить повільніше, ніж промінь. Останній рухається  десь на 96 тисяч кілометрів на годину швидше. Обери правильне твердження",
            "answer": ["Промінь повільніший звуку", "Боїнг летить з швидкістю 960 тисяч кілометрів на годину.", "Промінь найшвидший, його швидкість 960 000 км/год", "Боїнг  рухається з швидкістю 12240 км/год, адже швидкість звуку 1224 км/год"],
            "correctAnswer": 3
        }]
    }]
}]